其實我好羨慕古代人

睇緊套大陸古裝劇有感
覺得以前嘅人受制於好多野（社會規範、觀念、家庭地位等）
好難先係埋一齊
就算一齊到可能又會因為戰爭、難產而分開
所以愛得深沉
個種痴情隨住社會嘅社會而消逝
依加社會人與人之間接觸好多，好容易就接觸
佢地對待愛情又會受到利與欲的侵擾
其實同古典愛情悲劇有異曲同工嘅悲哀
係現代人作繭自縛嘅必然結果。
相形之下，古典愛情倒彷彿更有一種悠遠、深沈、執著的韻味美。
有時候都幾羨慕古人
雖然最終都bad end
但起碼真真確確知道自己一生人淨係最愛個個人

情不知所起，一往而深，生者可以死，死可以生。

劇咋

能夠搵到一個人一往而深 似乎係最祟高嘅愛情
但係其實背後會唔會都犧牲咗好多嘢？

從一而終 現代基本上冇了

現在道德敗壞

1999

自尋煩惱
1.有邊出劇主角係平民百姓？
2.愛得深沉？定相敬如賓？
得不到的愛——轟烈
否則一切細水長流
時代影響唔到你既愛
而係你個心還有否童真

情若真 不必相見恨晚
見到一眼再不慨嘆

為賦新辭強說愁嘅中二病傻鳩

一夫多妻

古代咪又係盲婚啞嫁，邊有咁多可歌可泣嘅愛情故事，劇黎㗎咋

事實上係女人全部係屋企你見都見唔到
唔好話識
咁何來既愛情
只有盲婚啞嫁換黎既日久生情

on9

一諗起古代屙屎冇廁紙就⋯

冇廁所水，冇水喉水，冇自來水
先死

仲有唔識乜叫細菌
諗唔到細菌病毒的威力
低估衛生的重要
高估風水的重要

可能只係你對古代無知的浪漫。

香港愛情係被政府的高樓價政策迫死。

冇高地價，愛情應該未必比古代差